// questions.ts
export const QUESTIONS = [
    {
      question: 'ما هو التعريف الصحيح لحقوق المرضى؟',
      options: [
        'السياسات والقوانين التي تحمي المرضى وعائلاتهم',
        'الإجراءات التي يجب على المرضى الالتزام بها',
        'الرعاية الصحية التي يجب توفيرها للمرضى'
      ],
      correctAnswer: 'السياسات والقوانين التي تحمي المرضى وعائلاتهم'
    },
    {
      question: ' واحدة من حقوق المرضى وعائلاتهم؟',
      options: [
        'الحصول على رعاية صحية ملائمة ومناسبة',
        'الالتزام بالتعليمات الطبية والصحية',
        'تقديم المساعدة للمرضى الآخرين في العيادات'
      ],
      correctAnswer: 'الحصول على رعاية صحية ملائمة ومناسبة'
    },
    {
      question: 'ماذا يعني مصطلح "مريض الأطفال"؟',
      options: [
        'أي مريض تحت سن 12 سنة',
        'أي مريض تحت سن 18 سنة',
        'أي مريض تحت سن 15 سنة'
      ],
      correctAnswer: 'أي مريض تحت سن 12 سنة'
    },
    {
      question: 'ما هي مسؤولية المرضى وأفراد عائلتهم؟',
      options: [
        'الالتزام بالتعليمات الصحية والطبية',
        'تقديم الدعم النفسي للمرضى',
        'توفير الرعاية اللازمة للمرضى المسنين'
      ],
      correctAnswer: 'الالتزام بالتعليمات الصحية والطبية'
    },
    {
      question: ' إحدى حقوق مرضى السرطان؟',
      options: [
        'توفير الرعاية اللازمة لحالات الطوارئ',
        'الحصول على التقييم المناسب للألم',
        'توفير الرعاية الحميمة للمرضى في حالات الوفاة'
      ],
      correctAnswer: 'الحصول على التقييم المناسب للألم'
    },
    {
      question: ' واحدة من حقوق مرضى كوفيد-19؟',
      options: [
        'الحصول على نقل مجاني للمواعيد الطبية',
        'توفير الرعاية الصحية بطريقة تحقق الرضا والاستجابة',
        'الحصول على الدعم النفسي في المستشفى'
      ],
      correctAnswer: 'توفير الرعاية الصحية بطريقة تحقق الرضا والاستجابة'
    },
    {
      question: 'ما هي مسؤولية المرضى في قسم الاستقبال؟',
      options: [
        'الالتزام بتعليمات الطاقم الطبي',
        'الحفاظ على النظافة الشخصية',
        'توفير الإجابات الدقيقة حول تاريخ المرض'
      ],
      correctAnswer: 'الحفاظ على النظافة الشخصية'
    },
    {
      question: 'ماذا يعني مصطلح "البحوث السريرية والدراسات"؟',
      options: [
        'برامج تتطلب مشاركة المرضى في تجربة علاج جديد',
        'برامج توفر مرافقة طبية للمرضى',
        'برامج توفر العناية الروتينية للمرضى'
      ],
      correctAnswer: 'برامج تتطلب مشاركة المرضى في تجربة علاج جديد'
    },
    {
      question: 'ما هي مسؤولية زوار المرضى؟',
      options: [
        'توفير الرعاية الطبية للمرضى',
        'احترام خصوصية المرضى وتعليمات الزيارة',
        'توفير المساعدة في التوفير الأدوات والمعدات اللازمة للعلاج'
      ],
      correctAnswer: 'احترام خصوصية المرضى وتعليمات الزيارة'
    },
    {
      question: 'ما هي حقوق مرضى الصحة النسائية؟',
      options: [
        'الحصول على الرعاية اللازمة للحمل والولادة',
        'الحصول على التشخيص والعلاج للأمراض النسائية',
        'الحصول على الرعاية الصحية المتخصصة للنساء فقط'
      ],
      correctAnswer: 'الحصول على التشخيص والعلاج للأمراض النسائية'
    }
  ];
  